中大醫院啟用首日 電子申報後未能收到信息 進「發燒病人專用」廁所無阻

中大醫院首日啟用，今早（6日）7時起投入服務，除普通科門診毋須預約外，其他服務均要預約。記者今早9時許觀察各間已開放的醫療服務中心，最多只有數名市民停留，人流稀少。記者亦發現少許「甩轆」情況，例如填完電子申報表未能收到WhatsApp信息，職員未有阻止記者使用「發燒病人專用廁所」，水牌未有列出普通科門診樓層。

記者以市民身分內進，在門口掃二維碼後填寫電子申報表，需填姓名、聯絡電話（需有WhatsApp）及健康狀況，職員說收到WhatsApp信息後可內進，但數分鐘後仍未收到信息，記者需再填寫實體表格。截至上午11時，記者仍未收到相關信息，並見到門口已收起二維碼，進入的市民只能填實體表格。

大學站旁的中大醫院正門入口是LG樓層，記者內進後乘扶手電梯上G樓的普通科門診。記者曾進入普通科門診時，向職員表示想去廁所，職員指示廁所方向，記者入廁所後，發現女廁廁格門貼上「發燒病人專用洗手間」，但未有職員阻住記者內進。記者離開時見到男廁門外均貼上「發燒病人專用洗手間」。據現場了解，普通科門診內有分流站，並有負壓房間分流發燒或高危病人。

另外，記者對比大樓「水牌」，發現G樓沒有列出普通科門診，未開放服務的急症門診中心則有列出。

中大醫院首階段開放服務包括普通科門診、專科門診、運動醫學及復康中心、保健中心、內視鏡中心、眼科中心等，而物理治療及心臟科中心現階段服務有醫生轉介信的病人。除普通科門診毋須預約外，其他服務需要預約，訪客亦必須要預約內進。

有無價目表

係某保險網睇到, 都係睇街症算
普通科門診 $330
專科診症費 (專科醫生/教授) $600 – 2,500
基層醫療醫生診症費 (醫生/專科醫生/教授) $330 – 800